「突發」一名23歲新界南總區衝鋒隊警員被捕，涉嫌2億元洗黑錢案。

爛賭EU警疑賣戶口扺債 與10男女涉洗黑錢2.1億被捕

撰文：魯嘉裕
2020-11-05 22:07
最後更新日期：2020-11-05 23:08

警方破獲一宗涉款達2.1億元的洗黑錢案，今（5日）拘捕8男3女，他們年齡介乎19至30歲，涉嫌於去年3月至今年10月期間，處理總共2.1億的懷疑犯罪得益。被捕人當中包括一名23歲男警，據悉他涉嫌洗黑錢2200萬，現已被停職候查。據了解，被捕警員姓劉，隸屬新界南總區衝鋒隊，當差4年。

消息指被捕劉警嗜賭，經常赴濠江「搏殺」，欠下大筆賭債。警方正調查是否有人借出戶口替來歷不明金錢作洗黑錢用途。此外，行動中被捕男女大部份為賭徒，報稱學生及報稱無業人士。

警方毒品調查科財富調查組人員於上月接獲線報，指懷疑多名人士的戶口有不尋常的大額金錢活動。經深入調查後，警方今日在全港多區拘捕8男3女，年齡介乎19至30歲，涉嫌處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產（俗稱洗黑錢）和串謀處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產。案情顯示，被捕人涉嫌於去年3月至今年10月期間，處理總共2.1億的懷疑犯罪得益，每個戶口交易金額約為500萬至7000萬。

其中一名23歲被捕男子為一名警務人員，消息指他隸屬新界南總區衝鋒隊，現已被停職。警方指警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊定必嚴正處理。所有被捕男女現正被扣留調查，警方不排除有更多人被捕。行動中，人員檢獲電話、手提電腦、銀行卡等，並已凍結相關銀行戶口涉約76萬元款項。

警方呼籲市民，不應以自己戶口處理來歷不明的金錢，否則可能會干犯洗黑錢罪行。根據香港法例第455章《有組織及嚴重罪行條例》第25條，處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產（俗稱「洗黑錢」）乃嚴重罪行，一經定罪，最高刑罰為監禁14年及罰款500萬元，市民切勿以身試法。

係邊位波台狗？

23歲男警，據悉他涉嫌洗黑錢2200萬

23歲做popo

（23歲）洗黑錢

「警方指警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊定必嚴正處理」

今日拉兩個都係23,24歲冇背景新仔
新入職犯過事果班睇路啦
為改善警民關係犧牲啦

做左4年，19歲已經做

做左4年喇

應該18歲考

19入班

去邊度有得睇呢條片

洗黑錢應係係反黑同商罪科做
呢條二打六搶亞頭利益咪奶野

鬼咩， 周街外圍冇人理
入連登賭波post 都大把艇

大把狗都做艇仔

同志

香港最大犯罪集團 香港黑警

白警

花名叫搏殺

今日果個$2000幾蚊被人捉黑警都柒過人俾個like 呢個食大茶飯既

屌你老母死黑警

開香檳🍾️

打人打得最狼果批，宜家俾上頭清算滅口做condom

最大犯罪集團- 香港狗察

23歲可以洗黑錢2200萬 你信唔信？
一係屋企有背景一係大sir推佢出嚟死

係咪係波台信錯連登仔蝕到仆街

屌你老母全家香港警察狗屎垃圾

自己人就撤控啦

黑警冇人性
好仔唔當差

有冇牌都一撚樣啦,wfc

唔告

舊年肯定有份打學生啦

白警比人捉到然後屈佢

好慘，一個人頂晒

知法犯法

同意

2億？

黑警分贓唔勻，被二五仔報吋

做左4年
應該接近3萬
23歲 應該大學岩岩畢業1年 7成人2萬以下

高層震怒

1隻散仔都咁撚大貪
上面果班有權有勢真係唔敢想像
香港黑警果然係最大犯罪組織

波台伙記

23（被捕波台狗）

拉幾個人做下show
黑警宜家係維穩打壓部隊嚟
根本唔洗守法, 況且有國安法後, 法律已不存在

啲撈家點會信一件爛賭黑狗叫佢幫手做嘢呀？

黑狗走去攞貴利。但係就要交出自己張銀行咭俾貴利佬還錢用，貴利佬就用黎洗埋黑錢。

仲要考入去呢？
即係岩岩好中學畢業就做狗 垃圾

呢件黑狗守新界南 EU，舊年一定有份係荃灣打大仗。

毅進畢業年期， match

照道理18歲中學畢業, 之後讀完毅進就19歲

做咩最近咁多拉狗新聞
唔通狗狗已成condom

都似 是但拉啲低層扮到警隊好公正無私咁 食屎啦黑警

照出糧，坐幾耐都唔怕

都洗濕咗個頭可以點

收收吓就做到總華探長
加油

19歲就入職 睇黎都係毅進仔
有時真係唔係想標簽班狗

23歲就咁勁？

成間狗屋都有份 扮咩野

毅進仔又有案底,藍又唔請黃又唔請,咁重可以做咩

Yijin

4 年前 姐係佔中事件個時做
可能入去為左改變警隊
自己人黎

香港警察 社會垃圾

就係聽日入去做都唔係自己人
訓醒未

大單野

高層震怒幾多次